【初選大搜捕】黃浩銘反駁打劫論 斥李桂華「似馬戲團」

（獨媒報導）警方今早以涉嫌違反《港區國安法》第22條「顛覆國家政權」罪拘捕53人，包括民主派初選參選人、發起人戴耀廷、民主動力召集人趙家賢，以及前立法會議員區諾軒。民主派下午召開跨黨派記者會，斥政府漠視市民投票權，全面與民意對抗。社民連主席黃浩銘嘲諷警務處國家安全處高級警司李桂華以「打劫」比喻初選，「有李桂華出現真係會變成馬戲團」。

社民連主席黃浩銘稱，梁國雄及岑子杰均被捕，未知二人是否能如期保釋。他反駁李桂華以打劫比喻初選，強調《基本法》賦予議員權力，「政府俾咗張支票人民，民意代表入去銀行兌換張支票攞返啲錢嘅時候，你竟然話我係打劫？」。他又諷刺李桂華失職，「你見到警察會隔咗5個月後先去拉打劫啲賊㗎咩？」他更向警方「下戰書」，指自己是梁國雄及岑子杰的堅實支持者，「咁係咪犯法？你咪嚟囉。」

對於李桂華指初選參選人不由分說否決議案，企圖癱瘓政府。黃浩銘則指社民連及民主黨均沒有簽署「墨落無悔堅定抗爭派立場聲明書」，「有啲根本冇簽，咁點解要拉？都係藉口同廢話，根本係政治搜捕。」他要求李桂華主動解釋，「乜嘢係非法行為？非法在於啲乜嘢？」

村長

根本連支票都未有，就話你會開空頭支票

根本即場記者已經要咁問

馬戲團入面無人理的小丑